{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le gaz le plus abondant dans l'atmosphère terrestre?",
            "TrueAnswer": "Azote",
            "FalseAnswer": [
              "Oxygène",
              "Dioxyde de carbone",
              "Hydrogène"
            ],
            "Explanation": "L'azote représente environ 78% de l'atmosphère terrestre, tandis que l'oxygène en représente environ 21%."
          },
          {
            "Question": "Comment s'appelle la couche externe de la Terre?",
            "TrueAnswer": "Croûte",
            "FalseAnswer": [
              "Manteau",
              "Noyau",
              "Lithosphère"
            ],
            "Explanation": "La croûte terrestre est la couche solide la plus externe d'une planète rocheuse, composée de différents types de roches."
          },
          {
            "Question": "Quelle couche terrestre produit le champ magnétique?",
            "TrueAnswer": "Noyau externe",
            "FalseAnswer": [
              "Croûte",
              "Manteau",
              "Noyau interne"
            ],
            "Explanation": "Le champ magnétique terrestre est généré par le mouvement du fer en fusion dans le noyau externe."
          },
          {
            "Question": "Où se trouvent la plupart des tremblements de terre et des activités volcaniques?",
            "TrueAnswer": "Limites des plaques",
            "FalseAnswer": [
              "Fonds marins",
              "Intérieurs continentaux",
              "Déserts"
            ],
            "Explanation": "Les limites des plaques sont les principaux endroits pour les activités tectoniques, y compris les tremblements de terre et les éruptions volcaniques."
          },
          {
            "Question": "Comment s'appelle le supercontinent qui existait il y a plus de 300 millions d'années?",
            "TrueAnswer": "Pangée",
            "FalseAnswer": [
              "Gondwana",
              "Laurasia",
              "Rodinia"
            ],
            "Explanation": "Pangée était le nom du supercontinent qui incluait presque toutes les terres de la Terre avant de se diviser en les continents que nous connaissons aujourd'hui."
          },
          {
            "Question": "Quel processus provoque le déplacement des plaques tectoniques?",
            "TrueAnswer": "Tectonique des plaques",
            "FalseAnswer": [
              "Altération",
              "Érosion",
              "Sédimentation"
            ],
            "Explanation": "La tectonique des plaques est le processus qui entraîne le déplacement de la lithosphère terrestre, conduisant à la formation de montagnes, de tremblements de terre et d'activité volcanique."
          },
          {
            "Question": "Comment s'appelle la crête formée aux limites des plaques tectoniques?",
            "TrueAnswer": "Dorsale médio-océanique",
            "FalseAnswer": [
              "Fosse",
              "Faille",
              "Vallée en rift"
            ],
            "Explanation": "Les dorsales médio-océaniques sont des chaînes de montagnes sous-marines qui se forment aux frontières divergentes où les plaques tectoniques s'écartent."
          },
          {
            "Question": "Quel terme décrit la cassure et le déplacement de la croûte terrestre?",
            "TrueAnswer": "Mouvement tectonique",
            "FalseAnswer": [
              "Érosion glaciaire",
              "Avalanche",
              "Formation de dunes de sable"
            ],
            "Explanation": "Le mouvement tectonique fait référence aux processus à grande échelle qui provoquent la cassure et le déplacement de la croûte terrestre, entraînant la formation de caractéristiques géologiques et de phénomènes."
          },
          {
            "Question": "Quelle couche terrestre est composée de roche semi-fluide et ductile?",
            "TrueAnswer": "Manteau",
            "FalseAnswer": [
              "Croûte",
              "Noyau",
              "Asthenosphère"
            ],
            "Explanation": "Le manteau est une couche de l'intérieur de la Terre située entre la croûte et le noyau externe, composée de roche semi-fluide et ductile."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la couche la plus épaisse de la Terre?",
            "TrueAnswer": "Manteau",
            "FalseAnswer": [
              "Noyau",
              "Croûte",
              "Asthenosphère"
            ],
            "Explanation": "Le manteau est la couche la plus épaisse de la Terre, s'étendant de la base de la croûte au noyau externe."
          },
          {
            "Question": "Qu'est-ce que l'échelle de Richter mesure?",
            "TrueAnswer": "Magnitude des tremblements de terre",
            "FalseAnswer": [
              "Intensité des éruptions volcaniques",
              "Vitesse des tsunamis",
              "Vitesse du vent des ouragans"
            ],
            "Explanation": "L'échelle de Richter mesure la magnitude des tremblements de terre, indiquant l'énergie libérée à la source."
          },
          {
            "Question": "Comment se forment les roches sédimentaires?",
            "TrueAnswer": "Par compression et cimentation",
            "FalseAnswer": [
              "Par fusion et refroidissement",
              "Par cristallisation à partir du magma",
              "Par métamorphisme sous l'effet de la chaleur et de la pression"
            ],
            "Explanation": "Les roches sédimentaires se forment à partir de l'accumulation, la compression et la cimentation de sédiments, qui peuvent être issus de l'érosion de roches préexistantes."
          },
          {
            "Question": "Quel est le processus par lequel le sol est emporté par le vent ou l'eau?",
            "TrueAnswer": "Érosion",
            "FalseAnswer": [
              "Dépôt",
              "Altération",
              "Subsidence"
            ],
            "Explanation": "L'érosion désigne le transport de particules de sol et de roche par le vent, l'eau ou la glace, entraînant des changements dans le paysage."
          },
          {
            "Question": "Quel est le principal gaz émis lors des éruptions volcaniques?",
            "TrueAnswer": "Vapeur d'eau",
            "FalseAnswer": [
              "Dioxyde de carbone",
              "Dioxyde de soufre",
              "Méthane"
            ],
            "Explanation": "La vapeur d'eau est le gaz le plus abondant émis lors des éruptions volcaniques, contribuant à la formation de nuages volcaniques et à des changements atmosphériques."
          },
          {
            "Question": "Quel type de roche se forme à partir du refroidissement et de la solidification du magma ou de la lave?",
            "TrueAnswer": "Igneuse",
            "FalseAnswer": [
              "Sédimentaire",
              "Métamorphique",
              "Cristalline"
            ],
            "Explanation": "Les roches ignées se forment à partir du refroidissement et de la solidification du magma ou de la lave, contribuant à la croûte terrestre et aux paysages volcaniques."
          },
          {
            "Question": "Comment s'appelle le processus de décomposition des roches en particules plus petites?",
            "TrueAnswer": "Altération",
            "FalseAnswer": [
              "Érosion",
              "Dépôt",
              "Sédimentation"
            ],
            "Explanation": "L'altération implique la décomposition physique et chimique des roches à la surface ou près de la surface de la Terre, aboutissant à la formation de dépôts sédimentaires."
          },
          {
            "Question": "Quel est le principal moteur de l'altération et de l'érosion?",
            "TrueAnswer": "L'eau",
            "FalseAnswer": [
              "Vent",
              "Glace",
              "Gravité"
            ],
            "Explanation": "L'eau, par le biais des précipitations, des rivières et des vagues, joue un rôle important dans l'altération des roches et le transport des sédiments, façonnant la surface terrestre."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant la couche de l'atmosphère terrestre où se produisent les phénomènes météorologiques?",
            "TrueAnswer": "Troposphère",
            "FalseAnswer": [
              "Stratosphère",
              "Mésosphère",
              "Thermosphère"
            ],
            "Explanation": "La troposphère est la couche la plus basse de l'atmosphère terrestre où se déroulent des phénomènes météorologiques tels que les nuages, les précipitations et les tempêtes."
          },
          {
            "Question": "Quel élément est un composant clé du noyau interne de la Terre?",
            "TrueAnswer": "Fer",
            "FalseAnswer": [
              "Or",
              "Argent",
              "Cuivre"
            ],
            "Explanation": "Le fer est l'élément principal formant le noyau interne de la Terre, contribuant à sa densité élevée et à ses propriétés magnétiques."
          },
          {
            "Question": "Quel est le processus par lequel le sol est déposé dans un nouvel emplacement?",
            "TrueAnswer": "Dépôt",
            "FalseAnswer": [
              "Érosion",
              "Altération",
              "Sédimentation"
            ],
            "Explanation": "Le dépôt se produit lorsque des particules de sol et de roche érodées se posent et s'accumulent dans un nouvel emplacement, formant souvent des couches sédimentaires au fil du temps."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}